［震驚］破解沙田第一城鎖車方法

之後點拆？

件野駛唔駛還返俾佢

偷人個鉗點計

人哋鎖咗之後會影相㗎

佢係咪要個鈴有lon先鎖到

除非有器材鋸/燒開佢..唔係計落都無SO, 一次一條軚

條友拆得就諗住dum柒左佢架啦

鋸斷佢之後擺係佢門口

用依把
師兄有冇渣過磨機架

戇鳩

報警話你倫車鎖呀

專登換條唔要嘅軚渣去，然後拍係路邊離開引佢鎖，返去拆出嚟叫佢俾錢先可以攞返個鎖

人哋可以報警告你偷咗佢個鎖

擺返低係佢門口咪唔算 換條舊軚仲平過鎖車費

開係創意台都係想輕鬆笑下姐
點知咁多認真撚

樓主你黎遲一步

鎖完會影相做記錄，會影埋車牌㗎

點知鎖咗第二條軚

牌都換埋佢
唔爭在噴埋色

買架車丫笨

警察聯絡到佢安排過黎拎返咪俾返佢

完全無諗住剝奪他人所有 只係我無鎖匙開唔到還唔到俾佢

之前睇過youtube好似有鬼佬
將架車唔知點行前行後轉下彎咁
之後個鎖同車呔都唔會有破壞既情況下解到

泊私家路

換完胎放返起度唔拎人地個鎖

可以告d 乜

當有污穢野連車肽都扔埋

當響你換緊條呔嘅期間
佢已經鎖緊你另一條呔

直頭蝕

明明個地方係私人地方
違泊人地私人地方仲可以好撚醒咁破人法
中國人

人地係法例俾權力佢罰你錢，把鎖只係工具

為啖氣

一個碌都唔止幾舊水啦

攞去整車鋪俾人鋸，俾返100蚊搞掂啦

個鈴呢？都唔要？

其實係邊條法例

泊好車用自己個鎖鎖左先扮俾佢鎖左，走嗰陣自己解

鎖晒全部窿等佢無得鎖

你買四個車鎖先鎖你架車佢咪鎖你唔到

但佢應該會趁你解鎖果陣再諗辦法偷鎖你架車（之前聽過係你背後極速鎖）

成隻軚連鉗還返畀佢

好波

走咗先拎大摩機摩囉

換冇窿嗰啲軨咪鎖唔到

一係就先下手為強，自己鎖曬自己d軚先
一係就拆曬自己d轆

其實違泊罰你錢係合法
但鎖你條呔係可以告佢
正如差佬唔會鎖車但會罰錢同拖車

個個似你揸個磨機咁鬼叻仔咩

咁請問用咩呢大師傅

你去地政署問下啦
唔會犯罪既, 不過人地IO 可以民事訴訟你姐
告你小額又得, 搵律師又得, 你唔賠, 封你資產, 你有樓既, 可以變賣你座樓都得

你返印度買碌啦，個碌一定貴過你課金解鎖（車軚連軨要幾錢都唔撚知）

只係民事嘢，仲要小額，唔好幻想到要人破產咁多啦。

想知上次單野最後如何

貼其他車車牌上去，行車證都係

話偷鎖個D, 佢未經我同意將佢既野鎖係我架車度, 我拎走佢, 咁算偷?

四分一機會估中

你未經佢同意將架車泊喺佢私家路
佢係咪可以拖走佢，唔叫偷啊

毒撚唔好FF咁多啦

拖囉, 冇人話唔俾你拖
事實上係可以召拖車拖走, 有D地方會咁做
但而家呢單係鎖碌

好醒

可以換CUT 碟架
傻西

搵條百合匙解鎖？

講真再銷車真係會殺左銷車既人

連登多律師

如果佢鎖車整花咗條軨呢？可以叫佢賠？

咁大個人做啲嘢咁撚小家咪撚7買車喇 同上次嗰個揸三架車擋住條路嗰個一撚樣核突

好多蝦腸㗎
小學生都上緊呢度

可以，不過你點証明係佢

你強迫加於我身上，點算係偷？ anyway香港係冇私人執法權力。 你有權鎖佢只係阻止佢離開，但人地離開左你告佢唔入。

Photoshop改圖, 陳冠希案

其實如果自鎖自己架車，班管理員見到已經鎖左就唔會再理

咁諗可行嗎

咩乜撚野產呀
小額判你輸, 你堅持唔找數既話, 可以搵律師執行ORDER賣左你座樓拎番1千蚊

法團有心玩串可以咁玩, 低能仔

聽講話剩係可以鎖右前轆，鎖其他驚司機睇唔到上車就開，其實係咪封住個右前轆就得

打輸最多咪賠埋雜費 吹到變賣資產 真係on撚9

點解要拆？
下次返黎泊車再裝返個鎖上去

架車可以4面裝cam 長錄影
你走之前影定相記錄條軨冇花
返到嚟見到花咗就係鎖車整花

記得睇過條YouTube
個鬼婆揸住架唔記得X幾
碌前碌後
幾下就碌爆個鎖
輕鬆揸就部車

其實志在破解同撚尻個翻佢嘅話唔係話計有冇so嘅
題外話係其實鎖之以理 你唔違泊咪咩事都冇

其實你地識唔識法律？
根本呢個係幫住商家佬o既灰色地帶。
私人物業上，你鎖佢車，其實已經係不合法，因為除了法庭有權申請凍結財產外，私人係無此等權力。 至於佔道做成o既罰款同損失，你進入通道而又有警告牌下代表你默認同意合同，但也只可從民事追討。
一係報警，叫警察拖走佢，固意禁固他人財產本身就犯法在先，只係冇人敢花錢去打。 鎖人架車有咩花左壞左告返你刑事毀壞都仲得，因此自身解鎖呢個情況不能搆成偷竊罪。

簡單去講，你欠我錢唔還，我走去你屋企搭鎖鏈，要你還錢先解鎖，告起上黎睇下邊個死先？

架車一出第一城就跪低，個碌凹咗

拎個鎖講到破產咁誇張，香港人到底有幾怕事？
咁我成條軩放喺度，貼個電話上去，佢打比我我就話遲d拎，到佢忍唔住扔左條軩我又告佢，如果唔打比我又告佢，叫佢成個集團等破產啦

鳩up無極限你咪試下整爛人個鎖之後咁同個官講

痴能線

你欠我錢唔還，我走去你屋企搭鎖鏈，要你還錢先解鎖，告起上黎睇下邊個死先？

咩例子??? 完全2樣野WO笑撚到肚痛

你send email話你用個呔鎖住左佢個鎖，叫佢比解呔費

條鈴唔使要

第374O章 《道路交通(私家路上泊車)規例》

11.鎖上及移走車輛
(1)除第(2)款另有規定外，私家路擁有人或該私家路的獲授權人員，可鎖上或移走在違反標誌或道路標記下停泊在該私家路限制泊車區內的任何車輛。
(2)根據第(1)款鎖上或移走車輛的權力，只可在以下情況下行使 ——
(a)車輛無人看守，而司機亦不知所踪；或
(b)有關私家路擁有人或私家路的獲授權人員要求司機移走車輛，但司機不能將其移走，或拒絕或沒有將其移走。
(3)凡根據第(1)款鎖上或移走車輛的權力可由私家路的擁有人或獲授權人員行使，則該擁有人或獲授權人員可在以下地方將認可鎖車器具安裝在該車輛上 ——
(a)該車輛停泊所在的限制泊車區；或
(b)該車輛移離該限制泊車區後所放置的地方。
(4)除第12條另有規定外，任何根據本條被鎖上或移走的車輛，均可被有關私家路的擁有人扣留，直至鎖車、移走及存放該車輛所招致的費用已按附表2的指明繳付給該擁有人為止。
12.被扣留車輛的處置
(具追溯力的適應化修訂——見2002年第3號第15條)
(1)凡根據第11條被扣留的車輛，自扣留當日起計3天內無人認領，則有關的私家路的擁有人或獲授權人員 ——
(a)須以郵遞方式向該車輛的登記車主送達通知書，知會車主 ——
(i)車輛被扣留一事及扣留地點；及
(ii)除非在通知書送達車主當日後25天內，車主繳付根據第11(4)條須繳付的費用，並將該車輛從扣留地點移走，否則該車輛 ——
(A)將成為政府財產，不受任何人的權利所影響；及 (2002年第3號第15條)
(B)可由警務處處長以出售或以其認為合適的其他方式處置，
並須同時將該通知書的副本以郵遞方式送達警務處處長；及
(b)如在該通知書送達當日後7天內，該車輛仍未按照該通知書移走，則須在送達當日後不遲於14天，將該通知書或安排將該通知書在香港每日出版及行銷的中、英文報章各一份刊登一次。
(2)凡車輛不按照根據第(1)款送達及刊登的通知書移走，則 ——
(a)有關私家路擁有人或獲授權人員須 ——
(i)隨即通知警務處處長，謂根據第11條被扣留的車輛，仍未按照根據本條送達及刊登的通知書移走；
(ii)將有關該通知書送達及刊登的詳情，連同警務處處長要求有關該車輛的其他詳情及扣留情況，提供給警務處處長；及
(iii)按警務處處長認為適當的日期、時間及地點，將該車輛交由警務處處長保管；及
(b)該車輛根據(a)(iii)段交由警務處處長保管 ——
(i)即成為政府財產，不受任何人的權利所影響；及
(ii)即可由警務處處長以出售或以其認為合適的其他方式處置。

柒頭肯定唔夠膽用

11.鎖上及移走車輛
(1)除第(2)款另有規定外，私家路擁有人或該私家路的獲授權人員，可鎖上或移走在違反標誌或道路標記下停泊在該私家路限制泊車區內的任何車輛。
(2)根據第(1)款鎖上或移走車輛的權力，只可在以下情況下行使 ——
(a)車輛無人看守，而司機亦不知所踪；或
(b)有關私家路擁有人或私家路的獲授權人員要求司機移走車輛，但司機不能將其移走，或拒絕或沒有將其移走。
(3)凡根據第(1)款鎖上或移走車輛的權力可由私家路的擁有人或獲授權人員行使，則該擁有人或獲授權人員可在以下地方將認可鎖車器具安裝在該車輛上 ——
(a)該車輛停泊所在的限制泊車區；或
(b)該車輛移離該限制泊車區後所放置的地方。
(4)除第12條另有規定外，任何根據本條被鎖上或移走的車輛，均可被有關私家路的擁有人扣留，直至鎖車、移走及存放該車輛所招致的費用已按附表2的指明繳付給該擁有人為止。

我搵個鎖鎖住你個袋
你拎走個袋我可唔可以告你偷我個鎖？
咁你係咪要擺低個袋直到我解鎖？

幫第一城車主反開鎖，應該又一條財路

條軚貴定解鎖費貴

甩果下俾架車遮住左

換埋車牌

買個同款自己鎖得唔得

gta咩

自己整塊板鎖喺轆擋住，睇佢點鎖

不過要兩邊一齊鎖，唔係你鎖緊緊左，人哋鎖埋你右

樓上講得好清楚
法例可以由你鎖
但冇講唔俾自己解鎖啵

自己還返舊鎖咪得

自鎖等佢鎖唔到
高招

有幾on9先可以問d咁嘅問題
定係你覺得得你地咁醒而家先諗到剪鎖

單車泊街都要自己鎖啦

咁不如拆晒啲轆先行開

師兄心水清

拆晒四個轆太大工程，用擋板自鎖快啲

整整齊齊泊一堆車但唔攞走點睇

衝出黎柒

明明開係創意台

最大問題係唔好笑

其實你係咪未用過係度鳩噏

374O

用風煤燈吉開舊鐵

泊車送鎖咁正

小額要追討一萬以上對方又唔還先有得破佢產
仲要破人果邊先比萬幾蚊執達吏

如果佢地鎖咗架領事車

應該可以當侵犯人地領土
等同宣戰喎

到時應該好好睇

自帶鎖等佢冇得鎖

相信個班保安唔識分

如果識分又唔搞
咪是有特權

你咁做會唔會覺得自己有啲無謂
第一城啲交通配套咁差你可以唔揸車去
甚至連佢個商場去到唔撚去
專登走去泊人地私家路又要引人鎖你架車你都幾無聊下

不如試下扮死車要搵拖車

咁我問番你應該鋸邊位/鋸幾個位先拎得出黎
磨機 我只會用鋸1-6mm鐵片
鋸d咁深 塊片食既力既面積好大 控制唔好個速
隨時好危險
我知d大師傅平時好搏
只係小弟技術未到家

講緊畀人鎖車花咗點計

冇啦啦引乜鳩人鎖車？

如果我報警話有人鎖左我架車會點
真心問

可以點? 傻人發現案囉

你唔預知到會俾人鎖車又會走去影張事前相嘅？
知道會俾人鎖嘅話就連泊落去依個動作都唔會做啦

你最後會乖乖地咁俾 $320

咁如果係咁我睇唔到你鎖車，開左車搞到發生意外可唔可以告佢？真心膠

唔可以
第一城連停車都可以即鎖/罰錢

大哥，我問花咗有冇得叫佢賠
有巴打問點舉證，咁咪影相舉證

你就FF 到引人鎖車

單車就得

你冇影相，得車Cam錄
入到咪佢賠
入唔到佢咁花咗軨咪自己食

其實我嘅意思係，又拆轆又板又剩。
要破解沙田第一城鎖車方法，
就係俾錢泊架車入停車場啦。
呢啲時間同錢，揸得車就一早預咗啦。

如果你是領事
應該即刻開比你

同佢講唔開當宣戰

冇創意

鎖佬係法定授權人員
任何人破壞已上鎖的車鎖
已屬違法

可以有咩意外
你一郁車整爆自己條鈴
整仲貴過320

如果我一巴聲落去個差佬度呢？

無破壞到，個鎖連車呔留番低又點計？

好似有單案例

又係比人鎖左之後整爛佢掉左

管理公司報警，但判車主勝

好似係

睇下你係邊個啦
富豪千金咪無事囉

普通市民

領事無事架

津巴布韋總統夫人都係香港打過記者定差人

冇人敢捉佢佢直接返屋企

買把鎖自己鎖
走個陣自己解

諗咁多方法， 最簡單就係拍第二度

我眞係有人喺第一城連埋個鎖開車走

夠鐘食藥啦

Keep住個鈦同鎖 下次去泊就換返個有鎖既鈦
咁咪終身免費泊第一城

連登奴隸獸都on9又咩報驚又咩有影車牌，本身佢鎖車就無法律支持，咁我周街鎖人都得啦，佢報驚咪叫佢開返鎖比返佢，佢告你偷野，你都可以告返佢破壞他人財物。

利申，以前成日係自己屋苑咁做最後佢見到我車都唔鎖

以前成日咁做，比人告過入小額，我又告返佢破壞私人財物我大把時間同佢玩，最後佢仲賠多左比我

此段片？
Guy removes wheel clamp - 978255

????????
Guy removes wheel clamp - 978255

又一件，睇左374O章未呀

條友係咪員工

買個同款自己鎖咗先

負皮個d不願面對現實

無得咁比 人地有外交豁免權 無得拉

啲鎖好似唔同款

買個非洲領事
最平好似十萬內

之前英國唔認的國家

依家都認

人地鎖得咁快
你換得黎都鎖左你第二個
除非你真係換得好快

咪柒啦，一城都唔係呢隻鎖，鎖車有映相，有張通知書放水撥，講明偷走個鎖衰多條盜竊罪，破壞係刑事毀壞

外國興成架拖

即係可以成條軚唔要連鎖放係到？

嗰張野就係用黎嚇鳩你d奴隸獸我已經告過，你一樣可以告佢破壞他人財物，佢係無權鎖你同罰你

法律授予權力鎖車

要搞咁多 不如直接畀錢算啦

傻閪

咪再鳩up

然後佢一定會解翻個鎖
因為係搵食架餐
係垃圾房執翻條鈴就okay
思路清晰

我都未同你計你冇喇喇加舊野上我條鈴到
我又冇鎖匙
唔鋸爛你舊野點拎返我自己條車鈴

好啊你同個官咁講囉

成班奴隸哭港豬睇清楚啦案例啊！

睇下法例先啦一個reasonable man會唔會咁做

你睇撚清楚個官點解咁判先啦

香港特別行政區

高等法院原訟法庭

刑事上訴司法管轄權

定罪上訴

案件編號：裁判法院上訴案件2009年第926號

(原屯門裁判法院案件2009年第3195號)

----------------------

香港特別行政區
訴
第一上訴人 鄧穎龍
第二上訴人 鄧穎斌
----------------------

主審法官：高等法院原訟法庭法官湯寶臣

聆訊日期：2010年1月12日

判案書日期：2010年4月20日

----------------------

判案書

----------------------

背景

1. 兩位上訴人鄧頴龍(D1)及鄧頴斌(D2)共同被控以一項「刑事損壞」罪，違反香港法例第200 章《刑事罪行條例》第60(1) 條。

2. 上訴人否認控罪，經審訊後，被裁定罪名成立，各被處罰款1,000 元及賠償250 元。他們不服定罪，提出上訴。

控方證供

3. PW1是元朗錦裕花園管理處的負責人。於2009 年7 月21 日早上8 時許，他說他看到有一輛白色私家車KZ558停泊在屋苑D及E 座外的訪客車位內，他認出此車是屬於D 座業主的兒子(即D2)。約10 分鐘後，他把一張違例泊車通知書夾在該車輛的擋風玻璃上。

4. 到了早上9 時30 分，他見該車輛仍停泊在上址，於是安排保養維修員李海生(PW2)把鎖扣上，並拍照存檔。

5. 隨後，PW1回到管理處工作，從那裡他可以看到該輛訪客車位的情況。

6. PW1說後來他看到兩名上訴人乘坐着另一輛藍色私家車到達E座外，並下車查看車軩鎖。

7. PW1說他看見其中一名上訴人(D2)打開車輛的車尾箱，取出工具。他便從管理處走出來看過究竟。他看到D2用千斤頂升起被鎖的車輛，把車軩鎖鬆脫，更隨手把之拋向藍色私家車的車尾位置，再把車輛下降到原狀，然後把千斤頂放回車尾箱去。

8. D2又上前到車軩鎖位置，先後踢車軩鎖兩次，令它飛彈到E 座門口位置，D1再把之踢到藍色私家車車尾處。

9. PW1目睹整個經過後，決定報警求助，並拍照作記錄。

10. PW1指 D2後來坐在該車輛的司機位内，向他用粗言指罵，更是語帶恐嚇。

11. 事後，PW1說他發現車軩鎖上的保護膠有2至3 處爆裂，其鐵製部分有油漆剝落，他指這些損毀在車軩鎖使用前是沒有的，而此鎖是屬於德裕投資有限公司所擁有。PW1說現場位置裝有閉路電視，整個過程被攝錄下來，有關光碟呈堂成為P2證物。

12. 盤問下，PW1說他認出D2是居住於D 座的人士，他時常駕駛該車輛出入。當天該車輛所停泊的位置是訪客車位，牆上已張貼有「訪客車位」的標記。訪客車位是不用收費的，它們是預留給商用的客戶使用。

13. PW1同意整個屋苑沒有標記指明何處為「鎖車地帶」，他亦不認識有關鎖車的法例。但他指出，過往鄧家的車輛常泊在訪客車位内，PW1已勸籲過有關單位業主多次，但不果。

14. PW1否認他與鄧家之間有糾紛，但管理公司與鄧家則有四宗民事訴訟。他同意鄧家的家庭成員在很久之前，已不與他交談。PW1承認曾就一項「刑事損壞」罪被定罪，案情指他打破上訴人家門前的花盆，但最後上訴得直。

15. 控方把上訴人的補錄供詞呈堂，辯方對此並無提出爭議。D1説 ：

「阿Sir，個鎖車器阻住我開車，我咪用右腳踢開佢，整花咗我都知道唔啱，我無心整爛個鎖車器。」

之後他有再補充説 ：

「我今朝8點揸我部車KZ558嚟探我細佬鄧穎斌，泊咗部車响屋外嘅訪客車位，到10點返嚟，見部車左前轆比個鎖車器鎖咗，水撥夾住張紙，車牌係KZ588，我以為鎖錯，我咪同我細佬唧起架車，攞個鎖車器出嚟放响旁邊，之後個鎖車器阻住我出車，我咪踢開佢，我無心整爛個鎖嘅。」

16. D2在警誡下則説道 ：

「因為我哥哥部車被個鎖車器鎖住，我咪幫佢整開個鎖囉，而個鎖阻住佢出車，咁我咪用雙手掟開個鎖車器囉，我知道我掟完之後個鎖車器花咗，但係我無心整爛個鎖車器。」

辯方證供

17. 辯方沒有傳召任何證人作供。

裁判官的分析

18. 在考慮證供前，裁判官已謹記兩名上訴人過往都並無任何刑事定罪記錄，故已考慮到，他們干犯罪行的傾向性較低。

19. 裁判官指出，控方的基本案情看來不受爭議，而D2是有在鬆鎖後把它拋擲及腳踢，D1亦有踢過鎖頭。

20. 裁判官指出 辯方在最後陳詞時，才初次提到一個法律觀點，即PW1當天的鎖車行動並非根據第374 章《道路交通(私家路上泊車)規例》的要求作出。但在辯方盤問PW1的過程中，並沒有提出過其鎖車行動為不合法，辯方亦沒有質疑過究竟PW1是否為法例中的授權人士[1]。PW1祇被問及他是否清楚有關的法例，他亦承認他並不認識。

21. 裁判官的分析是，就算PW1並非依據法例規定鎖車及在記錄車牌上有錯，但在考慮《刑事罪行條例》第64(2) 及 (3) 條的內容後，裁判官認為，上訴人是沒有合法辯解去「損壞」軩鎖的。

22. 裁判官指出當時該車輛被扣上車鎖後，四週環境實看不到有任何情況令D1及D2需要即時對該車輛作出保護。最主要的是，上訴人已經把鎖移開，實無必要再拋擲及腳踢軩鎖。他們的做法並不合理。最後裁判官裁定罪名成立。

上訴理由

23. 代表上訴方的王寶榮大律師提出了並6 點的上訴理據。答辯方正確地把理據簡述為以下幾點 ：

「(i) 裁判官沒有適當考慮及裁定控方第一證人的鎖車行為和第二上訴人的解鎖行為是否合法。

(ii) 裁判官錯誤地裁定第二上訴人的解鎖行為沒有急切性，因此不構成第64(2)(b) 條的合理辯解。

(iii) 裁判官錯誤地裁定兩名上訴人不爭議車[軩]鎖的損毀源自兩名上訴人的拋擲及腳踢動作。

(iv) 裁判官錯誤地沒有裁定控方第一證人是否可信或可靠，包括上訴人的行為導致車[軩]鎖的損毀。

(v) 裁判官錯誤地裁定上訴人的拋擲及腳踢動作不構成合理辯解。

(vi) 定罪不穩當。」

討論

24. 本席已考慮了雙方代表的書面陳詞及在庭上的補充。就上訴方在「法律」問題上的陳詞，本席認為是不能成立的。裁判官在裁斷陳述書裡已作過討論，就算管理公司沒有權在該處鎖車，而上訴人有權去開鎖，但他們沒有必要在開鎖後拋擲及腳踢軩鎖。裁判官認為，他們的行為並不符合《刑事罪行條例》所提供的辯解(見裁斷陳述書第31至34 段)。

25. 本席因此認為王大律師所提出的上述第 (i)、(ii) 及(v) 點理據並不成立。

26. 但至於第 (iii) 及 (v) 點，本席則認為是有值得商榷之處。

27. 就上訴方所提出的有關問題，本席已小心閱讀過辯方的最後陳詞。代表辯方的詹大律師首先提出鎖車是否合法的議題，然後就因應裁判官的詢問而指出，上訴人用腳踢鎖祇是想去移走干擾他們車輛的物體，並非是想去將它損壞，也不預期會有損壞的結果。詹大律師最後要求裁判官裁定上訴人並沒有干犯今次的罪行(見上訴宗卷第85至89 頁)。

28. PW1曾作供說，他在事後發現車軩鎖上的保護膠有2 至3 處爆裂，鐵製部分有油漆剝落，而這些損毀是在停車前沒有的。裁判官在口頭判詞裡指他接納PW1所說，鎖的海綿部分有崩的地方(見上訴宗卷第89 頁P/Q)，但後來在裁斷陳述書裡他就似乎是說不會依靠PW1的證供，因他與鄧家有不愉快的經歷，可能會公報私仇(見裁斷陳述書第27 段)。在物件有否損壞的問題上，PW1的證供是必須的，但裁判官卻沒有再清楚說明他是否接納他在這方面的證供。

29. 本席也在堂上檢查過有關物件。這軩鎖主要是金屬工具，看來已是用過一段日子，有一定的損耗 (wear and tear)。答辯方也未能清楚指出毀壞在甚麼地方，再者，很明顯這鎖還是可以用的。至於兩名上訴人的招認，看來是基於PW1的指控而非真的知道物件是如何損壞。

30. 基於以上情況，本席認為在有關軩鎖是否有實際損壞方面，裁決有不穩妥之處，疑點利益應該歸於辯方。

結果

31. 本席會判上訴得直，定罪撤銷，判罰及賠償擱置。

睇案例啦on9仔

單案係刑毀喎好似

睇清楚曬，我都告過洗唔洗比我判決書你睇

自己去比$150上下食蕉課程
運吉署署長批左，就可以鎖車

只要佢有放公告，就可以收$

你自己拆佢=留案底

個官最後意思，如果無損壞把鎖，你的確可以咁做，所以佢鎖你車，你用樓主方法，係無問題，案中事主後黎踢把鎖先另計

呢兩條友柒左係到慢慢黎比人影晒成個過程

根本霸氣D既係唔撚理直接開走

由得佢爛

點影到?

刑毀同合法鎖車都溝埋黎講刑毀唔入=鎖車非法？

講就天下無敵，做就....連車牌都無

樓上單案例拎黎同人講鎖車係唔合法兒登閱讀理解有問題

其實係最柒係比人影到，如果影唔到真係無事，加上嗰兩腳又係多餘

睇清楚，鎖車係合法，但你解自己個胎出黎都唔係非法，只要你無破壞個鎖

涉及標誌、道路標記及鎖車器具的罪行
(1)任何人不得 ——
(a)移動、損壞或以任何方式干擾根據本規例在私家路豎立或放置的任何標誌；或
(b)掩蔽、毀損、改動或塗去根據本規例在私家路放置的任何道路標記，
除非 ——
(i)已獲該道路的擁有人書面認可；或
(ii)根據及按照任何條例的規定。
(2)任何人無有關的私家路擁有人或獲授權人員的同意，不得移走、損壞或以任何方式干擾根據本規例安裝在車輛上的認可鎖車器具。
(3)任何人不得為施行本規例而將鎖車器具安裝在車輛上，除非該器具是認可鎖車器具。
(4)任何人違反第(1)、(2)或(3)款，即屬犯罪，可處罰款$2,000。
講野啦樓上d撚樣

你有權鎖我架車
但唔代表有權唔比我離開你既私家地方
咁我已經可以揸架車走喇
返到去
我要裝返條鈴 冇鎖匙
咁我唔用自己方法去拎返條鈴出黎正常使用仲可以點

係咩睇清楚3740章先好講

你解得開把鎖=干擾合法鎖上既鎖車器

艾殊利楊格
謝謝，已射

恥笑開始

我都話左冇鎖匙解開佢又點解得開呀
同埋我係成個碌搬走 唔係搞佢把鎖

(2)任何人無有關的私家路擁有人或獲授權人員的同意，不得移走、損壞或以任何方式干擾根據本規例安裝在車輛上的認可鎖車器具

擘大你屎眼睇下啦仲有咩好拗

其實上面刑毀果單野只係就住有無刑毀個鎖去判決

而唔係審緊究竟條友拆鎖呢個行為有無犯法

但點知咁多兒登仔理解唔到，以為解鎖一定無犯法

我郁個碌呀 把鎖跟住我個碌關我撚事咩

邊有人提過破產

條傻撚仲未搞清楚可能係鎖車仔黎，解自己胎係唔非法，佢成日以為人地搞佢把鎖

咪撚係屌佢老母仲叫人睇案例學人拋書包前睇清楚自己講既野有無ground先啦

我都係咁諗
我都話我成個碌拆走
唔係拆你把鎖 之後鋸唔鋸爛係後話喇

有咩好笑我都已經告過，無事，佢見到部車都唔敢鎖

你咪咁同個官講囉連法律最基本以reasonable man邏輯理解都唔知，學人捉字塞你呢d歪理上庭做pt俾個官屌鳩死你都似

根本就係你把鎖咪鎖住我個胎一世lo

係呀係呀
你就道理我就歪理
你都未撚講得出拆走成個碌犯左咩法
把鎖係跟住我個碌 我掂都唔會掂佢架

以任何方式干擾啊傻鳩你拆個碌點樣唔干擾到啊

華人咁鍾意做奴隸真係唔係講笑
見到一大堆人係咁奶班鎖車仔就忍唔住笑

犯法野係唔應該做

睇兒登仔弱智辯解係真係幾好笑
連埋個胎咁移走個鎖都唔叫干擾，呢條友係咪真係弱智黎

我拎走屬於我既野都叫干擾佢？

你有冇常識？干擾嗰鎖係指你解左佢，唔係指你解自己部車

要玩鳩佢地搬晒果d 阻街單車入去唔係最低成本但極高效益咩

點解要搵自己笨柒

好撚好笑同人講話拎走個碌唔會干擾到把鎖既人問人有無常識

其實好多玩法，仲有可以告佢整壞你部車，呢到有教，我都試過賠撚死佢地

以前就曾經發生過這樣的事情：有個管理員，將一輛違規亂泊的車輛上了鎖，而就在這個時候，車主剛好回來，而這個車主，是一個喜歡惹事生非的人，他看到了，不但默不作聲，反而轉身離開，到附近的五金店去買了一瓶大力膠。跟著又一聲不響回來，偷偷地將大力膠注入鎖膽內，也就離開了。

吳老師說到這裡，停了一陣，又再說了。他說這個車主將大力膠注入鎖膽後，又到附近的茶餐廳施施然地飲了一杯奶茶，然後大模斯樣地來到辦事處，直言自己就是車主，現在來交開鎖費，兩百元就這樣一下拿了出來，還指定要收據。管理員開了收據後，便和他一起去取車。怎料要開鎖時，大件事發生了，管理員發現鎖匙不能插入，原來鎖膽被人打了大力膠。這時候，車主露出凶惡的面孔，大吵大鬧，說趕著要去辦事，還說再不解開輪胎鎖，他就要報警，說管理員非法偷他的車輛。管理員無奈，只好趕快去找鋼鋸來鋸鎖。等到他帶了鋼鋸來到，車主吵得更兇，一味說他手腳慢，罵多兩罵索性大講粗口，管理員在這樣的情況下，手忙腳亂，一個不小心，弄花了車身的油漆。這時候，車主趁機撒賴，說管理員弄花了他的車輛，要公司負責，也就這樣吵到管理處去。

糟糕的是，他手上拿著管理處開的收據，這時候就成為車輛是由管理保管的最好證據。他接著就控告管理處弄花了他的車輛，要管理處賠付修理費。而最糟糕的是，他那部車輛的油漆，是用昂貴的焗油噴塗的。每次焗油等閒數萬，而且需時特別久。結果這樣一來，管理處需要支付的修理費，還有租車費用，超過所收的開鎖費不知多少倍。真的可說是：「偷雞唔到，米都蝕埋」。

吳老師說到這裡，對我們說：「所以千萬不要隨便鎖人家的車，真的要鎖人家的車，請你們看緊一點，不要讓人有可乘之機，否則遇到這樣的刁民，一句車輛被你扣押，也就是the car is in your custody，到時你就知苦。這種刁民，有大批花樣可以跟你玩。剛才的例子，只是弄花油漆，如果是其他花樣，賠死你都有份。」

吳老師將話講完，也就和我們正式講課了。

而讀完這個課程後，我也就沒有再見過吳老師了。

怎料有一天，我無意中認識了一位從前曾經在該地產公司做事的人，大家一見如故，我禁不住問他是否曾經跟吳老師做過事，還告訴他說，吳老師對於鎖車，好像很有戒心。

他聽到我曾經是吳老師的學生，頓時非常詫異，跟著就說，他在該地產公司時便曾經聽過這樣的事情：

當時吳老師在公司裡，地位還不算很高，而且和他平排的，還有另外一個主管。可是有一次，這位和他平排的主管就被一位澳洲來的住客，弄到雞毛鴨血，最後被逼自動辭職，因此吳老師才有機會同時兼任該位離職的主管的工作，變成部門裡面最高級的人。

他接著說，那次，那個澳洲住客違規亂泊車，管理員看見了，也就按照公司規定鎖車了。而按照公司發給管理員的指示，因為在香港，車輛一般都是軚盤在右邊，所以公司規定應該鎖右邊前輪，這樣司機在上車前，就可以看到前輪被鎖。

怎料這次，司機在泊車時，車輛的右前輪剛好就在一條大柱旁邊，而且輪邊距離大柱不及十數釐米，變成無法鎖右前輪，管理員無奈，只要臨時決定改鎖左前輪。

其實在這個時候，澳洲住客已經將一切看在眼裡，然則他卻不作聲，而且還轉身就上樓回到自己家裡。跟著他就回到停車場，大模斯樣地上車，然後如常撻火開車。可是這時候，左前輪是被鎖著的，但其他三個輪卻可以動，也就這樣，一踩油，整輛車就擺到柱上。

而這個澳洲住客有意地搞出事後，又再大模斯樣回自己住所，跟著就直接撥九九九召喚警察，說發生了交通意外，卻不告訴管理處，搞到警察來查案時，管理員還懵然不知。

接著，他就大吵大鬧，說他是在右邊上車的，他怎知道左前輪給人上了鎖，就這樣將責任推到管理員身上。而也就這樣，他就大條道理，要公司負責他的車輛的修理費。公司無奈，也就只好同意了。但問題在於，他那輛車，在香港是沒有維修服務的，因此要整輛車運去德國修理，然後再運回來。這樣一來一回，加上修理費，最後賬單就差不多四十多萬元。老闆見了，當場牙痛不已。

事後，公司追究責任，管理員當然是不肯承擔責任的了，事情也就這樣逐層上繳，最後，和吳老師平排的那個主管，也就不得不自動辭職了。而在他辭職後，公司也就叫吳老師去兼任他的工作了。

而也就是這個原因，吳老師在開始兼任的工作後，他對於鎖車，也就一直很有戒心。最低限度，他吩咐他的手下，每次鎖車，都要貼兩張通告，一張貼在司機位前面的車頭擋風玻璃上，另一張則貼在司機位旁邊的車門玻璃上，為的就是避免再發生同樣的事情。

所以，千萬不要以為是私人地方，並且又掛了一張違例泊車會被鎖車的警告牌，就可以理所當然地鎖人家的車。因為只要你一上鎖，車輛也就變成歸你保管 in your custody，那時候，車輛有任何損傷，對方只要繳納了所有你所規定的款項，他就有權向你追討所有損失，到時你就苦惱了。

你可以留返係到，你部車走就得，所以外國仲會鎖車前玻璃，呢d野英國玩左好多年，成日比人告班鎖車撚，搞到佢地鎖車玻璃

亂拋垃圾

On9你告佢整花你架車已經係後話啦
篇文條友都要交左錢先啊on9叻啊切

我意思係仲有好多玩法，唔係指要解胎先閱讀理解0分啊？搞清咩係干擾先啦難怪你要做鎖車仔

兜啦兜啦真係好撚肉酸

落aa膠識玩
但佢地有證據你落等同破壞佢地財產

換胎>放原位>走人>個胎已經唔係車一部分 只係一件物件>佢鎖你嘅財物>

點解唔泊之前拆哂4個轆佢

//只可在以下情況下行使 ——
(a)車輛無人看守，而司機亦不知所踪；或
(b)有關私家路擁有人或私家路的獲授權人員要求司機移走車輛，但司機不能將其移走，或拒絕或沒有將其移走。

著眼係條例上，架車停係私家路上而又有人看守，若有要求移走，司機可以移走，除此以外就不能進行鎖車。

唔應該著眼點破解點逃避囉，應該留意下有冇地方可以玩返轉頭。

我唔係幫任何一面
但小額官 只係會用常理解讀乜係 ‘’干擾’‘
你就算係拆個胎唔解個鎖 個小額官九成九當係干擾
唔會理你

上到原訟/上訴先得閒同你拗下法律文字定義

常理係法律既基本之一咁低能既理由都講得出真係笑死人

巴打小心啊，佢地實同你講9成9即係唔係一定啦，點解佢地唔係個0.1成啊？

老老實實 當個鎖既目的失效（鎖整架車）已經好大可能係‘’干擾‘’

Intervening with the car lock’s primary purpose

*interfering

佢係會影,問題係搵唔搵到你追數啫

我都想知佢會點追

要搵有幾難，有晒車牌，如果部車係自己名自己住址，好似45蚊就可以知道晒。

係，所以最好就係換胎，咁就破壞唔到佢財物

我只可以講，我小額同上訴都告過曬，只要你有時同錢干擾=對鎖造成問題，其實好多人都咁玩，你可以查下案例無告得入

追撚完post見到有人係咁話鎖車犯法真係好肉鳩酸，就好似泊街比人抄320係唔應該咁。

一邊話要點樣對抗無理鎖車，一邊係到諗d徧門方法去「唔洗比錢解鎖」，屌你大大個停車場唔泊？

平時泊街都要搏無320，依到一泊底就一定會有320，咁簡單既嘢仲要嘈？無論你有幾多方法可以玩番鎖車佬轉頭，違泊就係錯，唔洗多講

請個開鎖佬咪仲直接

揸呢架去

任何根據本條被鎖上或移走的車輛，均可被有關私家路的擁有人扣留，直至鎖車、移走及存放該車輛所招致的費用已按附表2的指明繳付給該擁有人為止。

比咗錢先走得呀
睇清楚條例先啦

任何根據本條被鎖上或移走的車輛，均可被有關私家路的擁有人扣留，直至鎖車、移走及存放該車輛所招致的費用已按附表2的指明繳付給該擁有人為止。

認真想知唔用呢把用咩架餐?
利申做過地盤都係用手磨機𠝹呢類鐵器

認真 我架車係咪唔驚呢種鎖

成班傻鳩成日想挑戰法例
最好度度違泊泊到塞死哂就最開心

利申:有車,有得泊一定泊停車場

私家路 維修時係咪政府比先

倘有意外或遭索償
現時有很多私人屋苑均擁有私家路，購買私人物業時，買家宜清楚私家路的業權及當中的權責問題。以免購置物後，才知道要承擔巨額私家路維修費，以及私家路意外的責任。
所謂私家路，與一般道路的分別在於業權。一般道路業權屬於政府，故維修與責任問題，均由政府負責。相反，私家路則由業權人負責。

倘有意外或遭索償
但業主亦須留意私家路的責任問題，因部分屋苑的私家路會開放予其他車輛進出，如鰂魚涌太古城、柴灣杏花邨等。當不幸發生意外，受傷者有權向業權人索償。不過，有保險業界人士指，如私家路設有政府交通設施，如街燈、交通指示牌等，亦屬道路的一種。或私家路經常為公眾使用，亦在第三者責任保障範圍內。若無以上設施，如地盤內的車路或私人大宅內的車路，若發生交通意外，則受傷者將不能獲得第三者責任賠償；但若證實意外由疏忽導致，則傷者可循民事訴訟索償。

公屋撚唔會理解咩叫私家路

梗係唔撚受理啦，人地合法鎖你車

其實不論你真係識又好唔識又好 最後都係被人笑

想知第一城會點諗